我係勁舞團識咗個女朋友

我唔識寫故
我用字未必係好靚 文句未必係好順
今次係新手上路
希望呢個標題咁mk既故仔可以勾起到大家一啲往事
一啲美好既回憶
而我都希望借住寫呢個故 我可以更加深刻咁記住同某個人既回憶

寫得唔好同可以改善既地方歡迎大家提出
而鍾意既都可以留個言 比個正皮
同埋我唔熟手 產量唔高 但都會努力每日更一次
各位巴絲屌得細力啲

中環Greyhound Cafe
「唔好意思呀，啱啱學校個邊叫我返去交啲Form所以遲左，你叫左野食未啊？」
一把溫柔又唔會太陰聲細氣嘅聲由我上面傳黎，
我聽到就自然咁抬起頭，
原本發緊吽逗既我就比眼前呢個仲喘緊氣嘅女仔打斷左。我呆左呆，答返佢：
「哦，唔緊要唔緊要呀，我叫左啦。你都係飲青檸梳打咖啦可？」
「嘻嘻，好彩你都唔係對我一無所知姐。」

呢個女仔係我前度，佢叫做瑋彤。
佢今日著住一件白色既背心同一條深藍色既闊腳褲。雖然佢矮矮地，但因為佢好瘦，咁著唔會顯得佢好漲好圓，反而令佢多左幾分氣質。染左啞灰色既長髮紥起左做丸子頭，有少少薄既平蔭因為佢啱啱跑過黎而亂左，散左係佢額頭前面。

幾時見返佢都覺得好熟悉，佢真係好可愛。

飯餸黎齊之後，我地一邊食飯都無出聲。
直到瑋彤放低佢杯梳打，開口同我講：
「有暉……我有啲野想同你講，我想第一個比你知呢個消息。」
望到佢個樣開始正經，我都認真起上黎，問返佢做咩事。

「我DSE個成績可能唔夠好，有機會要去外國讀書，一去就要去四年。」
「嗯，一路順風。有得走好走啦。」
雖然我講得好似好輕鬆，但心底都係有啲唔自在，
明明已經分左手大半年，但聽到佢咁講之後個心都沉左一沉。
從來都無諗過眼前既佢會有係我身邊消失嘅一日。

1s 留個名先 皮已正
btw好想玩番勁舞團 隻acc冇咗

食完餐飯之後，我同瑋彤係中環地鐵站道別。
但我無入閘搭車返屋企，而係行去最初同佢一齊嗰時成日都去嘅添馬公園。

行過天橋去到中環海傍，一路上都有好多一對對嘅情侶。望住佢地親暱嘅一舉一動，好自然就諗返起一年前嘅我同瑋彤係有幾咁幸福……

—

「有暉啊，我個friend問你係咪呷醋呀哈哈。」
我一手搶左佢部電話，錄音比佢朋友：
「係呀，我要同瑋彤結婚生仔，有美滿婚姻呀。唔好搶咗佢呀，佢係我咖。」
「喂吔！你講咩喎……仲要一邊講一邊嘴角含春，比人聽到醜死怪呀。」
「哈哈哈……」

「張瑋彤你做咩係咁望住個摩天輪呀？」
我講完之後佢成塊面紅哂咁擰頭：
「我邊有呀，我無呀、無呀。」
見到個傻妹咁怕羞，我忍唔住摸下佢個頭，應承佢：
「等間鋪頭請左我，我返工有錢就同你黎坐啦。聖誕坐、生日坐、情人節又坐，坐到你唔想坐都得添呀！」

係碼頭邊有另一對情侶坐左係到大叫，我心血來潮拖住你一齊行去海邊，跟住我大叫：「張瑋彤我愛你！」
你開頭比我嚇親，過左幾秒就有樣學樣跟住我一齊嗌：「王有暉我仲愛你呀！」
仲嗌得大聲過我，笑得燦爛過我。

嗯，可能我真係愛得比你少，對唔住。
—

一路行一路諗返起同佢一齊嘅時光，
我嘅目光慢慢變得呆滯，發現我真係好對佢唔住。
佢比咗好多開心嘅回憶我，
係我連一份工都無嘅時候肯陪我食平野，會特突搭成個鐘車由佢學校黎我樓下搵我；
係我比身邊嘅人質疑嘅時候肯聽我講，明明第二日要考試都陪我傾到成三四點先瞓；
係我諗唔通不停話要分手嘅時候，佢都願意捉實我隻手唔去放棄我呢個對佢唔好嘅人；
佢好好，好錫我，但我唔識一樣對返佢好。
我最愛永遠都係自己，我只係識傷害佢。
一幕又一幕嘅回憶喺我面前閃過，
呢一刻我先發現原來我辜負咗一個咁愛我嘅人咁耐，
我個心好痛，但係咩都做唔到。

張瑋彤， - Tung，
王有暉， - Fai 對你唔住。

多謝你呀
港服無左 台服都無咩香港人玩了
有acc都無用

留名

推

負評都話比我知有咩唔好 咁我可以改嘛

返到屋企嘅時候已經差唔多十一點，
叮，whatsapp響咗一聲，
但其實我對於有無人搵我，多人定少人，已經麻木咗。
本來我就唔多朋友，自從同瑋彤分埋手之後，我都開始習慣孤獨。

我望一望電話，係我一個酒肉朋友。
「喂見完你條前菜點呀？」
「關你撚事。」
「屌咪咁啦暉少，心情唔好呀？燃點香煙喝啖酒，所有不快都溜走。下星期六落Magnum蒲佢老母，食返幾條女算啦。」
「好。」

呢啲所謂朋友，稱兄道弟，其實坦白講咪又係為咗落去蒲個陣有得呃下酒飲，有著數個陣有得r，根本無任何感情。不過如果用錢可以買到個人黎陪自己玩、一齊開心、一齊笑，排解寂寞又唔洗負責啲咩，何樂而不為呢？

正當我沖完涼打算瞓覺嘅時候，whatsapp提示又彈咗出黎，
只係今次搵我嘅人係瑋彤：
「我返到屋企啦，多謝你今日應我約。有機會再見啦，聽日要返工唔好咁夜啦，早抖 」
「Good night」

但其實我無咩睡意，只係諗住瑋彤嘅事。

反正瞓唔著，索性開電腦打返幾埸LOL。但正當我想開GGC嗰陣，桌面嗰個台服勁舞團嘅icon吸引咗我注意。我同瑋彤係喺港服勁舞團識，個陣我同佢先初中，會日日都一齊玩，一齊吹水。但自從有班垃圾仔日日開封包炸到個頻核爆咁款，我地就無再玩，而個陣手機都無嘅我地，都聯絡唔到大家。直到有咗台服勁舞團我先貪新鮮玩下，估唔到會係嗰到撞返瑋彤，甚至可以同佢一齊。但自從分咗手之後，我已經無開過呢一隻game，直到今日。

入到game之後，我以為會彈一句「- Tung已解除情侶關係」出黎。
但係無。
我打返開個張情證，望住個排好簡陋但佢好比心機打嘅字同符號，不禁諗返起啱啱結情嘅事。

—

「有暉有暉，你睇下張情證靚唔靚呀，我諗咗大半個鐘咖！」
「……彤，你比你acc我，我晏啲幫你打啦好無？」
係電話另一邊嘅佢失落咁細細聲嘆咗一啖氣，然後好快又笑住講：「唔好啦，我想我自己黎……我會比心機再諗過咖，有暉你再等我一陣，你會鍾意咖！」
改咗一次又一次，佢都唔肯放棄。雖然最後成品都係好樣衰，但係充滿佢嘅心思。

—

係我眼中，呢一樣情證唔再樣衰，而係一樣可以證明佢有真心愛過我嘅證據。

我開始有啲慚愧，點解當時會咁嫌棄。
佢係好傻，佢咩都唔識。但至少佢為咗我肯去試佢唔叻，甚至係未試過嘅野。
但係我呢？我只係識一味批評佢呢到唔好、個到唔好，唔去欣賞佢背後嘅付出。遇到自己無信心嘅事嗰陣仲淨係會去逃避，曾經我有同佢講：
「我太差，我唔識得點樣去對你好，唔識點樣去維繫呢段感情。我係對你講過好多承諾，不過我都唔知自己做唔做到，我唔想到有一日你發現我唔夠好先至走呀。而家咁樣我覺得辛苦，分手啦。」

明明我講得咁不負責任，佢都用咗幾個鐘去氹我返黎。
佢話比我知佢唔介意我做成點，
我學歷唔好、唔夠靚仔、性格唔夠好都唔緊要，
佢只係想我留係佢身邊，佢想照顧我，陪我一齊努力，
開心嘅時候可以聽我講比佢知；
傷心嘅時候可以快啲氹返我；
失意嘅時候可以留係我身邊等我唔怕自己一個……

的確，同佢一齊之前，我比另一個女仔飛咗。
嗰陣嘅我唔敢相信任何人，覺得全部女人都係雞係公廁，
但係佢真係好好，每日都會陪我講野，我發脾氣佢都會包容我，
係佢令我重新相信愛情，我都同我朋友講過，一個咁好嘅女仔，我真係玩唔落手。

但到最後，一個咁好嘅女仔，我最後同係同佢講咗分開。
為咗自己而傷害咗佢。
我真係好自私。

推 多謝正評